【武漢肺炎】專家：不確定康復者能終生免疫 病毒可能從未完全消失 或像皰疹一樣保持休眠狀態 其後再慢性感染

武漢肺炎 (COVID-19) 疫情爆發多月，已有一部份人康復，但仍有很多疑問等待解答，例如康復者是否對致病的冠狀病毒 SARS-CoV-2 擁有免疫力。一般專家相信，短期內康復者都有免疫力，但長遠而言仍是未知之數。

法國馬賽公立醫院系統免疫學教授 Eric Vivier 解釋，有免疫力代表一個人已經有針對某病毒的免疫反應，可以抵抗病毒；我們的免疫系統會記住曾經感染的病原體，避免之後再受同一病原體感染。部份病毒性疾病，例如麻疹就可終身免疫。然而，如 COVID-19 這些 RNA 病毒引起的疾病，人體可能需要 3 周時間才可製造足夠的抗體，且免疫力只能維持數月。

這只是醫學界的理論，但實際上 SARS-CoV-2 的表現一直令學界驚訝，而明顯人類對其了解非常少。

世衛緊急項目執行總監 Michael Ryan 在上周一 (13/4) 的發佈會上也指，對 COVID-19 康復者的免疫力時間長短未有答案。他又指世衛希望康復者有一段「合理」時期的免疫力，但現階段的數據相當有限，只能靠其他病毒的情況作出估計。

倫敦大學學院基因研究所所長 Francois Balloux 向《法新社》表示，以當年全球殺死約 800 人的沙士作例，康復者有約平均 3 年的免疫力。他強調：「康復者可再重覆感染，問題是康復後多久，我們只能在情況出現後才可追溯到。」

上月中國一份未經同儕審核的研究曾指，從 COVID-19 康復的恒河猴，在再次曝露於 SARS-CoV-2 後並未再次感染。不過，巴斯德研究所研究員 Frederic Tangy 認為，實驗僅進行一個月，並無真正解開想知的謎團。

南韓更發現數宗康復者再進行病毒檢測後復陽的個案，這些人第二次被感染並非無可能。不過，學者認為有多個答案解釋情況。 Balloux 指，病毒可能從未完全消失，而是像皰疹一樣保持休眠狀態，令患者短期內無症狀，其後再慢性感染。

另外，現時尚未有一個完美的活病毒和抗體檢測，而部份患者在測試時身體內的病毒仍未完全消失，但結果呈「假陰性」。 Balloux 指這表明康復者仍可長期受感染，情況並不理想。

另一份未經同儕審核的上海研究顯示， 175 名康復者在症發後 10–15 天，其體內抗體濃度都有所不同。世衛緊急項目技術主任 Maria Van Kerhove 提醒，有抗體反應與是否有實際免疫力是兩回事，醫學界需更了解抗體反應是甚麼。

目前，還不清楚何類患者的抗體能更有效抵抗病毒，究竟是垂死病人、只有輕微症狀還是無病徵病人？而年齡相同又會否有影響？

澳洲科廷大學健康科學系教授 Archie Clements 認為，目前唯一真正防治疫情的方法是疫苗。同一時間，不同團隊都在開發一系列抗體測試方法，以了解不同國家和地區有多少人口受感染。

點會唔得呀，英國咪話要nerd immunity

北韓今次領先全球

如果變種到不育，人類會滅亡

中咗就高射炮

而家先來講
支那已經 = 成個實驗品

有無諗過WARS會像乙型肝炎一生不能「斷尾」

後生中, 到老復發GG

JUST A FLU

好似改aids

最好係咁

愛滋轉錄之後終身帶病毒
法國專家指武肺係人工改造

照咁講要長期戴口罩

一份未經同儕審核的研究

其實就算審核完，中蟈啲假數據又可信咩？

有愛滋成份嘅病毒你唔係以為有得醫啊

五一黃圈週 五大訴求 缺一不可

即係話. 武漢肺炎唔會消失喺呢個世界

一世無朋友

皰疹得閒出嚟搞你兩下都幾辛苦
如果係咁都幾大鑊

點解連登仲有人拎住 herd immunity 笑英國
講完兩三日之後即刻變返玩封鎖喇
同埋本身其他國家，例如瑞典，都行緊 herd immunity
個原因係俾支那假數據呃，而其他國家又啱啱開始爆，根本得支那啲數據可以拎黍參考